'use strict';

const quizs = [
  {
    question:'堕姫(だき)の血鬼術(けっきじゅつ)は？',
    answers:[
      'はちおびぎり',
      'さけおにぎり',
      'やえおびぎり',
      'はやおびぎり'
    ],
    hint:'かんじでかくと「八重帯切り」',
    correct:'やえおびぎり'
  },
  {
    question:'堕姫(だき)のけっきじゅつ「やえおびぎり」をきった、たんじろうのヒノカミかぐらは、「しゃっこつ...」なに？',
    answers:[
      'えんよう',
      'ようえん',
      'ようよう',
      'えんぶ'
    ],
    hint:'かんじでかくと「炎陽」',
    correct:'えんよう'
  },
  {
    question:'ねずこがあばれているのをおとなしくさせるために、たんじろうはなにをした？',
    answers:[
      'あたまをなでた',
      'こもりうたをうたった',
      'おかしをあげた',
      'はこにいれた'
    ],
    hint:'ねずこのおかあさんが...',
    correct:'こもりうたをうたった'
  },
  {
    question:'てんげんが堕姫(だき)にいった「だったらなんでくびきられてんだよ。よわすぎだろ。のうみそ〇〇」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      'ないのか',
      'つるつるなのか',
      'ばくはつしてんのか',
      'とけてるのか'
    ],
    hint:'ドカーン！',
    correct:'ばくはつしてんのか'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうの武器(ぶき)は？',
    answers:[
      '斧(おの)',
      '鎌(かま)',
      '腕(うで)',
      '爪(つめ)'
    ],
    hint:'くさを刈(か)るどうぐ',
    correct:'鎌(かま)'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうの血鬼術(けっきじゅつ)は？',
    answers:[
      'なげちがま',
      'くろちがま',
      'おおちがま',
      'とびちがま'
    ],
    hint:'かんじでかくと「飛血鎌」',
    correct:'とびちがま'
  },
  {
    question:'てんげんは　なんにんきょうだい？',
    answers:[
      '6にん',
      '7にん',
      '8にん',
      '9にん'
    ],
    hint:'7にん死(し)んで　のこったのは天元(てんげん)と弟(おとう)とだけ',
    correct:'9にん'
  },
  {
    question:'てんげんはぎゅうたろうに「毒(どく)がきいてるじゃねえか」といわれたときに、なにを百杯(ひゃっぱい)くえるといった？',
    answers:[
      '天丼(てんどん)',
      '牛丼(ぎゅうどん)',
      'おやこ丼(おやこどん)',
      'ラーメン二郎(じろう)'
    ],
    hint:'エビがおいしい',
    correct:'天丼(てんどん)'
  },
  {
    question:'てんげんは　ぎゅうたろうのこうげきをみて「ほんとうに〇〇みたいなやつだ」とおもった。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      'くも',
      'かまきり',
      'へび',
      'はち'
    ],
    hint:'ぎゅうたろうのぶきは鎌(かま)',
    correct:'かまきり'
  },
  {
    question:'音(おと)のこきゅう　ごのかたは　「めいげん...」なに？',
    answers:[
      'そうそう',
      'ごうごう',
      'ざんざん',
      'ざんきょう'
    ],
    hint:'かんじでかくと「鳴弦奏々」',
    correct:'そうそう'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうの　うでをふらずにだす飛び血鎌(とびちがま)は「えんざん...」なに？',
    answers:[
      'せんかい',
      'かいてん',
      'たつまき',
      'ぎり'
    ],
    hint:'かんじでかくと「円斬旋回」',
    correct:'せんかい'
  },
  {
    question:'おとのこきゅう　しのかたは　「きょうざん...」なに？',
    answers:[
      'そうそう',
      'めいげん',
      'むけん',
      'むざん'
    ],
    hint:'かんじでかくと「響斬無間」',
    correct:'むけん'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうがたんじろうに「おににならないか？」といったら　堕姫(だき)はなんといった',
    answers:[
      'いいねー',
      'いっしょにがんばりましょう',
      'わたしぜったいヤダ',
      'おとうとになって'
    ],
    hint:'たんじろうがきらいみたい',
    correct:'わたしぜったいヤダ'
  },
  {
    question:'ぜんいつが堕姫(だき)のくびをきりそうになったわざは　へきれきいっせん　なに？',
    answers:[
      '快速(かいそく)',
      '雷速(らいそく)',
      '超速(ちょうそく)',
      '神速(しんそく)'
    ],
    hint:'かみさまみたいにはやい',
    correct:'神速(しんそく)'
  },
  {
    question:'てんげんがたんじろうをたすけにきていった「〇〇が完成(かいせい)した！かちにいくぞ！」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      '譜面(ふめん)',
      '楽譜(がくふ)',
      'あたらしいかお',
      '作戦(さくせん)'
    ],
    hint:'楽譜(がくふ)じゃないよ',
    correct:'譜面(ふめん)'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうのくびをきったのはだれ？',
    answers:[
      'たんじろう',
      'てんげん',
      'ぜんいつ',
      'いのすけ'
    ],
    hint:'ひたいのアザがこくなった',
    correct:'たんじろう'
  },
  {
    question:'いのすけとてんげんの毒(どく)をけしたのはなに？',
    answers:[
      'たまおのくすり',
      'しのぶのくすり',
      'ねずこのけっきじゅつ',
      'かいふくのこきゅう'
    ],
    hint:'どくをもやした',
    correct:'ねずこのけっきじゅつ'
  },
  {
    question:'堕姫(だき)が　にんげんだったときのなまえは？',
    answers:[
      'さくら',
      'うめ',
      'きく',
      'ゆり'
    ],
    hint:'すっぱい',
    correct:'うめ'
  },
  {
    question:'ぎゅうたろうは　おれはなんどうまれかわっても　なにになるといった？',
    answers:[
      '兄(あに)',
      'おとこ',
      'にんげん',
      'おに'
    ],
    hint:'こうかいしてない',
    correct:'おに'
  },
  {
    question:'うめは　わたしはなんどうまれかわっても　なにになるといった？',
    answers:[
      'おいらん',
      'おに',
      'おにいちゃんのいもうと',
      'かわいいおんなのこ'
    ],
    hint:'ヒントなし',
    correct:'おにいちゃんのいもうと'
  },
];